## Типы исключений

* `StackOverflowError`
* `OutOfMemoryError`
* `NullPointerException`
* `ArithmeticException`
* `InputMismatchException`
* `NoSuchElementException`
* `ArrayIndexOutOfBoundsException`

![Exceptions](img/img.png)

```java
class Throwable {
    private String detailMessage;

    private Throwable cause = this;

    public Throwable(String message) {
        fillInStackTrace();
        detailMessage = message;
    }

    private StackTraceElement[] stackTrace;
}

public final class StackTraceElement {
    private String declaringClass;
    private String methodName;
    private String fileName;
    private int    lineNumber;
}
```

## Проверяемые исключения и непроверяемые

* Непроверямые (unchecked) исключения - потомки RuntimeException и Error. Их необязательно обрабатывать.
* Проверямые (checked) исключения - `Throwable`, `Exception` и его потомки, кроме `RuntimeException` - их необходимо обрабатывать.

## Некоторые ключевые слова и механики для работы с исключениями

* `throws` - пишется после объявления метода. Говорит о том, что метод может выбросить какое-либо исключение.
* Если метод может выбросить проверяемое исключение - он обязан заявить об этом через `throws` (можно указать предка).
* Для непроверяемых исключений этого делать необязательно. Но иногда делают, чтобы информировать пользователя о том, что может быть исключение.
* Если ваш метод использует другой метод, в котором выбрасывается проверяемое исключение, то вы должны:
  * Либо обработать
  * Либо пробросить наверх

## Best practices

1) Не использовать throws, поскольку вы просто пробрасываете исключение наверх и нарушаете защищенность вашего приложения
2) Обрабатывать ошибки в том месте, где они только начинают возникать.
3) Ни в коем случае не обрабатывать исключение через e.printStackTrace(), таким образом вы просто игнорируете исключение
4) При возникновении проверяемого исключение пробросить поверх него непроверяемое исключение.
5) Никогда не наследоваться от проверяемых исключений
## Вопрос

* А чем лучше 4-й вариант, если все равно светим исключение?

### Ответ

1) Мы не тянем это исключение по коду наверх.
2) Чтобы все было ок, можно просто повесить обработчик глобальных ошибок и вместо этого исключения пользователю показывать другое.

### Тезис

* Проверяемые исключения - зло.